一句講晒，AMD 2700x定 Intel 8700k

唔理BUDGET，唔超頻

兩者performance 好似差唔得遠，不過intel 8700k睇review就單核能力仍然勝一籌(其實贏幾多？)
不過2700x溫度係咪吊打8700k? Upgrade compatibility都係AMD好? 8700k 下款CPU應該會轉socket?

同埋我係想行virtual machine，用AMD有無問題？

求高手comment

一句講曬

唔超頻就8700 超頻就amd

性價比就amd，高效唔超就intel

多工amd, 打機intel

Amd

玩vm當然Intel
Support得好啲

其實我唔知點樣多工法先至算多工到要用amd 而唔用intel..
因為電腦不嬲係用黎做multi tasks

可唔可以舉少少例子

屌你我都有咁GE感覺
所以我先至講埋出黎等大家comment

Good comment

VM 同打機 intel好

但你又要比較散熱

咁intel 散熱係難搞

咁又點一句講晒呀

仲未計你又要比較埋socket

係人都知ryzen socket可以有排用 （用唔盡功能又另計）

咁究竟你想點，你諗定邊個factor最重要未呀？

兩粒都唔掂，一定係未出既8800同z390，等埋佢擠呢塊版，唔爽8代都仲可以跳9代

但你搵返compatible with ryzen既咪得
我就反而覺得多2core4thread行VM仲好

利申： 我就諗住用 ryzen行VM跑simulation

反正唔理筆值，無限筆值，梗係8700k

唔超頻開唔開蓋睇你，有鋪頭eg. faroll可以搞埋

唔見得amd行vm會有咩問題

p.s. vmware 14 pro + ryzen 用家

道理好簡單姐，唔洗做IT都明。
如果你係VMware, Microsoft. 你緊張I記多啲定A記多啲？
大部份俾緊License客戶都係用 Intel行VM host.

姐係純粹你自己個人嘅判斷，而實際上未有遇過或唔知同行用緊ryzen有無被vmware, microsoft 冷落、偏心傾向support Intel多啲嘅問題

你要客觀判斷咪自己上網睇下囉。
我講係Common sense.vm 公司投放資源係塊大餅到多啲有幾岀奇。
咁你要講Open source啲vm 我就冇評論。

樓豬望落似係家用user

vmware 14 pro本身只係包30日免費電郵、電話、遠端技術支援，所以你所講嘅support 相信樓豬無福消受...

AMD for sure.
當然有人鐘意被牙膏廠撚狗咁撚。

都要分用途
打機上intel
多工上amd

agger

打機用intel真係冇得輸，輕輕一超4.8ghz已經可以拋離ryzen

而家ryzen用vm好左好多？

冇i7 8700k喺手比較唔到兩者vm上有咩分別

只係用咗成年幾都唔覺ryzen有咩vm大問題

server 有大公司用amd epyc 做vm 就能保證左家用ryzen有 vm support了